\chapter{Respuestas}
\section{Electricidad}


\subsection{Cargas puntuales}

\textbf{Problema \#1: }
\begin{enumerate}
\color{blue}
	\item $1,35\times 10^7 \,\, \left[ \frac{\mathrm{N}}{\mathrm{C}} \right]$.
	\item 43,2 [J].
\end{enumerate}

\textbf{Problema \#2: }
\begin{enumerate}
\color{blue}
	\item $10,8$ [N].
\end{enumerate}

\textbf{Problema \#3: }
\begin{enumerate}
\color{blue}
	\item $Q_3=4Q_1$
\end{enumerate}

\textbf{Problema \#4: }
\begin{enumerate}
\color{blue}
	\item $|F|=9,0\times 10^{11} Q^2\,$ [N].
	
\end{enumerate}

\newpage
\subsection{Distribuciones contínuas de cara}
\textbf{Problema \#1: }
\begin{enumerate}
\color{blue}
	\item $\vec{E}=k\lambda \left[\left( \frac{1}{\sqrt{l^2+y^2}}-\frac{1}{\sqrt{a^2+y^2}} \right)\,\hat{\imath} + \left( \frac{l}{y\sqrt{l^2+y^2}}-\frac{a}{y\sqrt{a^2+y^2}} \right)\,\hat{\jmath} \right]\,\, \left[ \frac{\mathrm{N}}{\mathrm{C}} \right]$.
\end{enumerate}
\textbf{Problema \#2: }
\begin{enumerate}
\color{blue}
	\item Camino difícil: $\vec{E}=-kA\left( \int_{\frac{-\pi}{2}}^{\pi} \int_{a}^{b} r^2\cos \theta \,drd\theta \,\,\hat{\imath}+\int_{\frac{-\pi}{2}}^{\pi} \int_{a}^{b} r^2\sin \theta \,drd\theta \,\,\hat{\jmath} \right)\,\,\left[ \frac{\mathrm{N}}{\mathrm{C}} \right] $.
	\item Camino fácil: $\vec{E}=- \frac{3\pi kA}{2} \left(\frac{b^2-a^2}{2} \right) \hat{r}\,\, \left[ \frac{\mathrm{N}}{\mathrm{C}} \right]$.
\end{enumerate}

\textbf{Problema \#3: }
\begin{enumerate}
\color{blue}
	\item $\vec{E}=-\frac{kA}{R} \left[\left(\int_{0}^{\frac{5\pi}{6}} \cos \theta^2 \cos \theta \,d\theta + \int_{\frac{5\pi}{6}}^{\frac{4\pi}{3}} \cos \theta\,d\theta  \right) \,\hat{\imath} + \left(\int_{0}^{\frac{5\pi}{6}} \cos \theta^2 \sin \theta \,d\theta + \int_{\frac{5\pi}{6}}^{\frac{4\pi}{3}} \sin \theta\,d\theta  \right) \,\hat{\jmath} \right]\,\, \left[ \frac{\mathrm{N}}{\mathrm{C}} \right]$.
\end{enumerate}

\textbf{Problema \#4: }
\begin{enumerate}
\color{blue}
	\item $\frac{AL^3}{3}$ [C].
	\item $\vec{F}=\frac{qAa}{4\pi \epsilon_0} \left[ \frac{-l}{\sqrt{l^2+a^2}}+ \mathrm{ln} \left( \frac{l+\sqrt{l^2+a^2}}{a} \right) \right]\, \hat{\imath}-\frac{qA}{4\pi \epsilon_0} \left[ \sqrt{l^2+a^2}+ \frac{a^2}{\sqrt{l^2+a^2}}-2a  \right]\, \hat{\jmath}\,$ [N].
\end{enumerate}

\textbf{Problema \#5: }
\begin{enumerate}
\color{blue}
	\item $\vec{E}=k \left(\frac{2Q}{2\sqrt{2}R}-\lambda_0 R \right)\,\,\hat{k} \,\, \left[ \frac{\mathrm{N}}{\mathrm{C}} \right]$.
\end{enumerate}


\textbf{Problema \#6: }
\begin{enumerate}
\color{blue}
	\item $\vec{E}=\frac{k\lambda_0}{R} \left[ \left(\frac{\sqrt{3}}{8}+\frac{7\pi}{12}\right)\,\hat{\imath}+\frac{1}{8}\,\hat{\jmath} \right] \,\, \left[ \frac{\mathrm{N}}{\mathrm{C}} \right]$.
\end{enumerate}

\textbf{Problema \#6: }
\begin{enumerate}
\color{blue}
	\item $\lambda_0=\frac{Q}{R}\,\,\left[ \frac{\mathrm{C}}{\mathrm{m}} \right]$.
	\item $\vec{E}=\frac{kQ}{R^2}\left[\left(\frac{1}{3}-\frac{3\pi}{4}\right)\,\hat{\imath}-\frac{1}{6}\,\hat{\jmath}\right]\,\,\left[ \frac{\mathrm{N}}{\mathrm{C}} \right]$
\end{enumerate}

\newpage
\subsection{Ley de Gauss}

\textbf{Problema \#2: }
\begin{enumerate}
\color{blue}
\item $E=\frac{\rho R^2}{\epsilon_0} \left [ \frac{1}{2(R+d)}-\frac{R}{3(R+d) } \right ] \,\, \left[ \frac{\mathrm{N}}{\mathrm{C}} \right]$
\end{enumerate}

\textbf{Problema \#5: } 
\begin{enumerate}
\color{blue}
\item $E=\frac{\rho_0}{3\epsilon_0}r_0\,\, \left[ \frac{\mathrm{N}}{\mathrm{C}} \right]$.
\end{enumerate}

\textbf{Problema \#6: } 
\begin{enumerate}
\color{blue}
\item $\Phi=\frac{q}{2\epsilon_0}\,\, \left[ \frac{\mathrm{Nm}^2}{\mathrm{C}} \right]$.
\end{enumerate}

\newpage
\subsection{Potencial eléctrico}

\newpage
\subsection{Capacitancia}

\newpage
\subsection{Corriente, resistencia y voltaje}

\newpage
\subsection{Circuitos en corriente continua}
\textbf{Problema \#1: } 

\begin{table}[htbp]
\color{blue}

\begin{tabular}{ccclllcc}
\cline{1-3} \cline{7-8}
R {[}$\Omega${]} & Voltaje {[}V{]} & Potencia {[}W{]} &  &  &  & Fuente {[}V{]} & Potencia {[}W{]} \\ \cline{1-3} \cline{7-8} 
10       & 2,31            & 0,53             &  &  &  & 10             & 6,92 $(consume)$   \\ \cline{7-8} 
5        & 2,31            & 1,07             &  &  &  & 20             & 38,40 $(aporta)$   \\ \cline{7-8} 
10       & 12,3            & 15,13            &  &  &  &                &                  \\
4        & 7,68            & 14,75            &  &  &  &                &                  \\ \cline{1-3}
\end{tabular}
\end{table}

\textbf{Problema \#2: }
\begin{enumerate}
\color{blue}
	\item   $I_1=45,90\,$ mA.\\
			$I_2=37,10\,$ mA.\\
			$I_3=-8,80\,$ mA.
	\item   $I_1=3,21\,$ mA.\\
			$I_2=5,49\,$ mA.\\
			$I_3=2,28\,$ mA.
\end{enumerate} 

\textbf{Problema \#3: }
\begin{enumerate}
\color{blue}
	\item   $20\,$ V con orientación.
\begin{circuitikz}[/tikz/circuitikz/bipoles/length=1cm]
\draw
(0,0) to[battery] (0,0.5)
;
\end{circuitikz}
	\item   $585\,$ mA.
\end{enumerate} 

\newpage
\subsection{Circuitos en corriente alterna}
\textbf{Problema \#1:}
\begin{enumerate}
	\color{blue}
	\item $B=2$
	\item $I_x=2\angle-90^{\circ}\,\,\mathrm{A}$ \\
	$I_A=0,21\angle-95,41^{\circ}\,\,\mathrm{A}$ \\
	$I_B=1,79\angle-89,37^{\circ}\,\,\mathrm{A}$ \\
	$I_C=5,97\angle-93,60^{\circ}\,\,\mathrm{A}$ \\
	$I_D=4,18\angle 84,59^{\circ}\,\,\mathrm{A}$ 
\end{enumerate}
\textbf{Problema \#2:}
\begin{enumerate}
	\color{blue}
	\item $\mathbf{H}(\omega)=\frac{1}{R_2C_2j\omega} \left ( \frac{1+j\omega R_{2}C_{2}}{1+j\omega R_{1}C_{1}} \right )$
	\item $\mathbf{H}(\omega)=10 \left [ \frac{1+\frac{j\omega}{2}}{\left ( 1+\frac{j\omega}{10} \right )j\omega } \right ]$

\includegraphics[scale=0.33]{figuras/R2-182}


\item $|\mathbf{H}(\omega)|$
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.53]{figuras/R31-182}
\end{center}
 $\angle \mathbf{H}(\omega)$
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.53]{figuras/R32-182}
\end{center}
\end{enumerate}

\newpage

\textbf{Problema \#3:}
\begin{enumerate}
\color{blue}
	\item $a_0=5$\\
		  $a_n=0$\\
		  $b_n=\frac{10}{n\pi}$
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item $$v_s(t)=5+\frac{10}{\pi}\sum_{n=1}^{\infty}\frac{1}{n}\sin \left( \frac{2\pi n}{5}t \right) \,\,\mathrm{V}$$
		\item $$v_s(t)=5+\frac{10}{\pi}\sum_{n=1}^{\infty}\frac{1}{n}\sin \left( \frac{2\pi n}{5}t \right) \,\,\mathrm{V}$$
		\item $$v_s(t)=5+\sum_{n=-\infty}^{\infty}\frac{5}{n\pi }e^{j \frac{2\pi n}{5}t} \,\,\mathrm{V}$$
	\end{enumerate}
	\item Magnitud $v_s$.\\

	\includegraphics[scale=0.3]{figuras/R1-183}
	
	\item $$v_0(t)=\sum_{n=1}^{\infty}\frac{40}{\sqrt{25+16n^2\pi^2}}\cos\left[ \frac{2\pi n}{5}t-\tan^{-1} \left( \frac{4n\pi}{5}  \right) \right] \,\,\mathrm{V}$$
	
	\item Magnitud $v_o$.\\
	\includegraphics[scale=0.3]{figuras/R2-183}
	
	\newpage
	
	Fase $v_o$.\\
	\includegraphics[scale=0.3]{figuras/R3-183}
	
	\item $P=6,46\,$ W.
\end{enumerate}
\newpage
\section{Magnetismo}
\subsection{Campo y fuerza magnética}
\textbf{Problema \#2:} 
\begin{enumerate}
\color{blue}
	\item $\vec{F}=\frac{IL^2}{2}\,\hat{k}$ [N].
	\item $\vec{\tau}=\frac{IL^3}{4}\,\hat{\imath}-\frac{3IL^3}{8}\,\hat{\jmath}$ [Nm].
\end{enumerate}

\textbf{Problema \#3:}
\begin{enumerate}
	\color{blue}
	\item $\vec{F}=2IRB_0\,\hat{\jmath}$ [N].
\end{enumerate} 

\textbf{Problema \#4:}
\begin{enumerate}
\color{blue}
	\item La fuerza es de atracción $\left( \downarrow \right)$.
	\item $|F|=\frac{\mu_0 I^2}{\pi} \int_{0}^{\pi} \frac{\sin \theta}{1+2\sin \theta}\,d\theta$ [N].
\end{enumerate}

\newpage
\subsection{Fuentes de campo magnético}

\newpage
\subsection{Ley de Ampère}
\textbf{Problema \#1:}
\begin{enumerate}

\color{blue}
\item $B(r)=\left\{\begin{matrix}
J_0 \frac{\mu_0 r^2}{3a} & \textup{si} & r<a \\ 
\\
J_0 \frac{\mu_0 a^2}{3r} &  \textup{si} & a<r<b \\ 
\\
\frac{\mu_0}{r}\left [ \frac{r^2-b^2}{2\pi (c^2-b^2)} + J_0 \frac{a^2}{3} \right ] &  \textup{si} & b<r<c \\ 
\\
\frac{\mu_0}{r}\left [ \frac{I}{2\pi} + J_0 \frac{a^2}{3} \right ] &  \textup{si} & r>c \\ 
\\
\end{matrix}\right. \,\,\,\,[T]$

\end{enumerate}
\textbf{Problema \#2:}
\begin{enumerate}
\color{blue}{
\item $\vec{B}= -23,3\, \hat{\imath}+2,0\, \hat{\jmath} \,[\mu \textrm{T}]$
}
\end{enumerate}
\textbf{Problema \#3:}
\begin{enumerate}
\color{blue}{
\item $\vec{B}= -9,2 \, \hat{\imath} - 16,0 \, \hat{\jmath} \,[\mu \textrm{T}]$}
\end{enumerate}

\textbf{Problema \#4:}
\begin{enumerate}

\color{blue}
\item $B(r)=\left\{\begin{matrix}
 \frac{\mu_0Ir}{2\pi a^2} & \textup{si} & r<a \\ 
\\
 \frac{\mu_0 I}{2\pi r} &  \textup{si} & a<r<b \\ 
\\
\frac{\mu_0 I}{2\pi r} \left [ \frac{4(r^2-b^2)}{c^2-b^2} -1 \right ] &  \textup{si} & b<r<c \\ 
\\
\frac{3\mu_0 I}{2\pi r} &  \textup{si} & r>c \\ 
\\
\end{matrix}\right. \,\,\,\,[T]$

\end{enumerate}

\newpage
\subsection{Ley de inducción de Faraday}

\newpage
\section{Ondas electromagnéticas}

\newpage
\section{Óptica}

\newpage
\subsection{Óptica geométrica}

\newpage
\subsection{Óptica física}
